---
title: python爬虫003：urllib post请求
date: 2018-12-15 9:00:00
tags:
	- python
	- 爬虫
	- post
categories:
	- python分布式爬虫教程
---
# post请求

```python
#encoding:utf-8
import urllib2
data="first=true&p=1&kd=python"
header={'User-Agent':'Mozilla/5.0 (Macintosh; Intel Mac OS X 10_10_5) AppleWebKit/537.36 (KHTML, like Gecko) Chrome/70.0.3538.102 Safari/537.36'}
request = urllib2.Request("https://www.lagou.com/jobs/positionAjax.json",headers=header)
request.add_data(data) #这行代码就决定了这是一个post请求
print urllib2.urlopen(request).read()
```
> 这段是模拟拉勾网的请求，但是返回的提示一直是请求过去频繁。说明代码还是有问题的

# postcgi
暂时不明白，感觉应该是一种post协议吧。希望知道者告知，感激不尽。
# 为什么有些post请求也可以在url开到请求的的数据？
待解决中，只知道确实是有些post请求参数也是现实的url中